酒精咁樣做得唔得架?

睇完呢兩位巴打既片, 見到佢地用K2CO3 去做 Salting out
細佬文科人唔識CHEM
K2CO3 + C2H5OH + H2O =>2KOH+CO2+C2H5OH
是咪咁既樣? KOH 好似害
想請教下化學巴打

做乜唔用distrillation?

咁大獲
但條FORMULA岩唔岩架

--------------------------------------------------

K2CO3吸水姐, salt out process,
安全

我都話我文科撚 識鬼咩

唔會有KOH 出現？

我都有諗過，但配套設施唔係話難搵，但一般人起屋企搭都幾難，又冇位，防火設備又缺乏。條片應該講緊最方便同香港家中可行法

想脫水

NaCl + H2O => NaOH + HCl?

延伸閱讀

將 vodka 提純至 酒精 75% 當消毒酒精是否可行?

satire
利申會考化學 A

如果要用吸水劑，點解唔試下衣櫃吸濕用的氯化鈣，仲安全啦

利申無掂chem 兩三年，但從我多年來chem A＋既經驗， 應該係普通phase separation黎姐，簡單黎講ions同水之間吸引力強D (D ions圍牆式包實粒H2O molecule)，迫走左部份酒精

唔係吸水劑 係加落酒精度會令水同酒精分開兩層 (鹽析, salt out process)

不過要注意安全
無水 K2CO3 有刺激性

唔會

氯化鈣可以試,易買

收回, 氯化鈣 ethanol soluble, 效果好差

自膠，係H2O 包實D ions

又好似講得岩

要小心用 ,上面巴打話有吸濕大笨象係唔係一樣得？

我係channel admin,如果各位巴絲有乜野idea（唔計係火酒)不妨話我知，我地會再研究出片比大家睇

最好唔好涉及太多加熱